死亡嘅過程定結果令人更加懼怕?

過程係指死前經歷嘅野 例如身患重病 受到重傷 年老 等等

結果係指死左無得再同朋友親友見面嘅事實 同埋死後可能面對未知嘅野

呢度無特別指邊種死亡嘅方式

但大家就咁覺得 結果定過程先係人普遍驚死嘅原因
定其實兩者都有啲

一諗起兩者都好撚辛苦 好撚怕死
前者知道自己就死 完全唔知有咩好做 好可怕
後者就唔知死後係點